fonction 	description 	Type
COUNT(*) 	compte le nombre de lignes 	tous
COUNT(exp) 	compte le nombre d'occurrences 	tous
MAX(exp) 	renvoie le maximum 	tous
MIN(exp) 	renvoie le minimum 	tous
SUM(exp) 	sommation 	numérique
AVG(exp) 	calcule la moyenne 	numérique
EVERY(exp) 	renvoie un booléen SQL qui vaut vrai si les occurrences sont toutes vrais 	booléen
ANY(exp)SOME(exp) 	renvoie un booléen SQL qui vaut vrai si au moins une occurrence est vrai 	booléen
STDDEV_POP(exp) 	(nouveauté SQL:2003) écart type d'une population 	numérique
STDDEV_SAMP(exp) 	(nouveauté SQL:2003) écart type d'un échantillon 	numérique
VAR_POP(exp) 	(nouveauté SQL:2003) variance d'une population 	numérique
VAR_SAMP(exp) 	(nouveauté SQL:2003) variance d'un échantillon 	numérique
PERCENTILE_CONT(exp) 	valeur interpolée d'après pourcentage 	numérique
PERCENTILE_DIST(exp) 	plus petite distribution cumulée supérieure ou égale au pourcentage indiqué 	numérique

fonction 	définition
RANK() 	classement absolu avec prise en compte des ex-æquo par saut
DENSE_RANK() 	classement absolu sans prise en compte des ex-æquo par saut.
PERCENT_RANK() 	classement en pourcentage.
CUM_DIST() 	position relative de la valeur. Résultat dans l'intervalle ] 0, 1 ]
ROW_NUMBER() 	numérotation des lignes.
NTILE(n) 	définition de n-tile (décile : n=10, centile : n=100...)

fonction 	définition
LEAD (exp [, offset] [, defaut] ) 	valeur relative avant dans la fenêtre
LAG (exp [, offset] [, defaut] ) 	valeur relative après dans la fenêtre
FIRST_VALUE 	première valeur dans la fenêtre
LAST_VALUE 	dernière valeur dans la fenêtre
NTH_VALUE 	nième valeur dans la fenêtre

